62歲男遮打集會襲警判囚 上訴提新證據 押下月中裁決

去年1月19日警方驅散在遮打花園的集會期間，六旬家庭司機擅自走出馬路並出拳攻擊一名制服他的速龍小隊成員，去年7月經審訊後被裁定襲警罪成，判監1個月。被告不服定罪及判刑提出上訴，其代表大狀今在高等法院透露，上訴人在等候上訴期間找到新的影片證據，可證明他當日不僅沒有刻意襲警，更遭警員「叉頸」。惟陳慶偉法官指出，辯方在案件審訊時乃稱被告遭警方揮棍毆打，「你唔可以嗰陣時話揮動警棍，今日先話叉頸㗎嘛」，並認為事發當日的集會雖然有不反對通知書，「但後嚟差人反對啊嘛，因為亂晒龍啊嘛」，故判刑應以整天發生的事作考慮。案件押後至下月15日裁決。

代表大狀謝志浩指出，雖然新證據在案件審結後才出現，但並非辯方刻意收起，否則這是違反常理。謝續指，新的影片能展現一切真相，反映上訴人無出拳腳攻擊，若他真的有使用過「武力」都只是因被叉頸所致，故裁判官稱兩名控方證人誠實可靠的裁定，並站不住腳。謝又指出，上訴人在遭到警員猛烈制服下才會受傷，並且頭破血流，警員作供時形容上訴人流出來的血為「紅色液體」，是牽強的狡辯。

惟答辯方律政司認為，上訴人在去年7月31日被定罪，他的兒子翌日便馬上找到新證據的源頭，可見只要他們在開審前盡其所能便能找到影片，而非定罪後才補救，否則只是浪費法庭時間，故法庭不應批准上訴人在上訴階段才呈上新影片。

答辯方亦不認同影片削弱了警員的證供，反而證明了證員並無使用警棍，而是用手撘住上訴人膊頭，卻遭他撥開及推撞，與他們的作供大致肳合。另外，答辯方認為辯方在審訊時，僅向警員展示上訴人受傷的相片，他如何判斷其頭上的液體純屬他個人觀感，稱為「紅色液體」不屬狡辯。

至於刑期上訴方面，謝指出案發的背景為一個合法的集會，嚴重性較低，故判監一個月屬過重；惟答辯方認為當天集會出現非常大規模示威，事發時警方正在清場，上訴人擅自走出馬路會影響驅散行動，反問：「呢個背景可唔可以話係輕微嘅襲警背景？」。

見到隻狗官名就知結果

你老味話明新證據
同之審果時有出入有幾奇

民間集會團隊去年1月在中環舉行「天下制裁」集會，中途遭警方腰斬，其間六旬司機被指襲擊速龍警員，遭多名警員制服拘捕，頭破血流，同年8月他被裁定襲警罪成，判監一個月。司機今於高等法院就定罪和判刑提出上訴，指找到新證據，可證當日出庭作供的兩名警員「表面信誓旦旦，其實並非實情」，上訴人非但沒有襲警，反遭警員叉頸，要求法官准許呈遞新證據。惟法官陳慶偉指，案發日中環發生的情況「亂晒籠」，屬本案背景，法庭必須考慮，將案押後下月15日宣判上訴結果。

代表大狀謝志浩指出，原審裁判官香淑嫻裁決時指兩名作供警員完全沒有仗用任何武力，遑論過份武力，惟上訴人找到新證據，包括影片與照片，對法庭定奪真相極具作用，要求法庭接納上訴方呈遞作新證據；他解釋是在審訊完結後才發現新證據，若一早找到「仲邊有人會面對刑事審訊，都將極度明顯對自己有利嘅證據收起唔用?」

他指，兩名作供的警員作供聲稱沒有採用武力，但其實防暴驅趕在場人士後，上訴人因遭警員叉頸，於是出於自然反應用手撥開，惟警員卻一湧而上，將上訴人按在地上，並有警員以胡椒噴劑的罐身擊打其頭部，致血流披面。大狀指，從新影片可見，「警方完全沒有動粗」的說法與事實不符；警員將上訴人流血形容為「紅色液體」，更是牽強。

大律師稱，警員在庭上作供信誓旦旦，但長3分20多秒的片段顯示的，才是反映當時事實，更謂若裁判官有觀看片段，定必不會形容兩名警員誠實可靠，新證據絕對可打擊定罪的安穩性。

極速搵到新證據都係錯
真係你玩埋我個份

有片都無真相DOJ好波

好大嘅官威，幫到咁出面不如咪接納新證據啦笨

陳官：當時亂哂籠，所以可以亂砌人生豬肉

上訴係有規定唔可以俾新證據
如果要攞出嚟要先有法官批准
依加個官係話，你原審果時話俾人扑，依加先話俾人叉頸
咁係不一致

其實法例規定
攞新證據果個要說服法庭點解要接納
唔接納係正常
個個上訴都話有新證據
一單官司打到幾時

手足係咪保釋外出緊

係

希望上訴成功

打到符合公義為止
有咩問題？

依家有晒片證明控方兩個證人假作證供，咁都唔接納引合唔合理

調返轉講
政府一打輸左就攞新證據出嚟話再打過
你覺得點？

同呢個世界唔係淨係得刑事案
民事案不停攞新證據出嚟
單官司可以打到啲官同律師老死哂都仲繼續打

依加個官係話辯方俾緊假證供
一時話比人打，一時話俾人差頸
當然有強而有力嘅證據官係會俾提出

On9垃圾黑警

香港有個官字嘅都係垃圾

證據遲咗幾十年先出現，不但還被告清白，而且政府賠錢嘅案例多不勝數。

上面久唔久都有
不過個被告已經打左靶

你又點知官係會比提出？
有咩保障到班官會比你提出？

你幾時見過政府打輸需要拎新證據黎話再打過？
無限資源話上訴就上訴 駁回之後仲有權上訴到高院終審

你講民事咪繼續打囖
有咩問題？ 冇比錢？

紅官共匪幫兇死全家

揮動警棍同叉頸有咩衝突？
未比狗打過？
洗唔洗試下？

樓上個小同志真係笑死人

現在唔係求其搵條友自稱目擊者9up
而係有影片證明控方證人假口供老屈,所有有睇影片的人都可以驗證

而條小同志仲話受害者矛盾
揮動警棍同叉頸根本無矛盾,有個中學女生仲遭香港警畜用盾牌鋤腰

你係咪搞錯左啲野
有證據點解唔係一早拎出嚟？輸左先拎出嚟？
你話遲左搵到，fine，咁咪case by case咁睇俾唔俾攞
點解一定要俾你攞新證據出嚟？

民事贏果個都要俾錢
你輸左仲不斷攞新證據出嚟咬唔放
你俾埋對方律師費？

係無衝突
依加係講緊辯方喺裁判官到又唔講俾人差頸
如果有講，又唔同情況

Fake news

宜家民事定刑事呀？
癡埋一齊難怪onq會omdb啦
何況民事輸左有幾何唔係比埋對方律師費？
講到冇比錢咁

點解冇講就講到辯方講大話咁？
冇講代表冇發生？
當時講左冇證據咪又係耳邊風
班狗官再仆街d可以屌翻你講大話加你刑
又唔係冇發生過

依加講緊贏都要俾喎
你唔知呀

無講依加咪要去睇囉
你突然講啲conflicting嘅野我都覺得你講大話架
刑期上訴話有新證據個官話講大話要加刑
好似真係無發生過
有無案例睇下？

有幾可贏個個要比？
上次JR dse歷史科 隻鬼佬狗官講到條題目設計得幾好然後判輸 咪又係要控方比埋政府筆律師費

講緊上庭個時同狗官講比狗打狗官唔信屌翻你轉頭呀
唔記得楊老師同吳狗單供詞不一證明冇講大話再屌翻你仇狗準備重判你？

成日贏都要俾架喎
反而好少數贏就完全唔洗俾
你意思係申請人俾埋政府律師費？
你估納稅人真係一毫子都唔洗俾？

屌
講嚟講去咪即係你鳩up
一啲back up都無
完全一廂情願

上訴無官批准唔可以攞新證據出嚟
呢條例唔知幾多十年前已經有
你要challenge都係無可能challenge到
一係你有個立法權再立其他法supersede條例

訓左幾耐？

當時講左冇證據咪又係耳邊風
班狗官再仆街d可以屌翻你講大話加你刑
又唔係冇發生過

屌你老母真係弱智黎
講緊原訴扯到去上訴
同班狗講我地有既定機制相信制度一撚樣